匯豐突取消40年戶口 指銀行零解釋

「我從來冇拖欠卡數、供樓又冇脫期，更加冇洗過黑錢，點解要取消晒我銀行戶口？」過去10年在北角經營小店的蔡先生，使用匯豐銀行服務40年，但過去兩個月銀行突然在無解釋原因的情況下，先後取消他的信用卡及銀行戶口，並一度限令他要6周內提前清還近300萬元物業按揭貸款，堅持身家清白的蔡形容被殺個措手不及，現已向金管局投訴，望能還他公道。
記者：潘婉玲

蔡先生是一家五口之主，原任職採購，約10年前他與太太在北角開了一家麵包店，兩年前遷往另一舖位，改做快餐店，兩人育有3名子女，其中兩名女兒在加拿大讀書。蔡形容與匯豐已有40年的情誼，18歲時在匯豐開了第一個銀行戶口，之後與妻子和母親亦在匯豐開設聯名戶口。
蔡向記者稱，今年9月30日，他在油站入油及到商場消費時，發現其匯豐信用卡已失效。一個多星期後，他陸續收到銀行信件，指他名下個人及聯名戶口全部會被終止，並要求他把40多萬存款提走，信中沒有解釋原因，只是稱「鑑於國際間的交易聯繫日趨緊密，銀行業對交易保安措施須有更高的要求……最近曾覆核你的戶口紀錄……恕我們將不能繼續為您提供銀行服務及產品」。10月6日，匯豐更發信要求蔡須於6星期內提早清還他尚欠的290萬元按揭貸款，否則或會採法律行動。蔡指一家人所住的將軍澳日出康城單位於8年前購入，4年前轉按到匯豐，現剩下290萬貸款攤分20年歸還，每月供1.2萬元。

做左按揭先比人cut 戶口 好陰謀論